# Процесс списания устаревшей техники

**Цель**: автоматизировать процесс замены устаревшей техники для того чтоб сотрудники всегда работали на качественном оборудовании

### Описание процесса
ERP система каждый день публикует в MQ очередь сообщения об устаревшей технике срок експлуатации которой уже истек и балансовая стоимость которой 0. Сообщение содержит в себе данные про устаревшую технику.

1. Процесс стартует по вычитке сообщения из очереди.

2. Выполняется проверка нет ли уже начатых процессов по списанию указанной техники, если процессы найдены - то данный процесс завершается.

3. Определяется сотрудник за которым закреплена данная техника. Если техника не закреплена ни за одним из сотрудников - то переходим к этапу 8. 

4. Если техника закрпелена за каким-то сотрудником то проводится автоматический подбор аналогичной техники из имеющихся запасов.  
    - если в запасах нет подходящей техники то создается задача на администратора для закупки новой техники  
    - после выполнения задачи администратором - этап 4 выполняется повторно. 

5. На сотрудника завешивается задача о том чтоб он подготовил указанную технику к здаче и подтвердил получение новой техники.

6. Паралельно завешивается задача на администратора где указано какую технику он должен принять а какую выдать взамен.

7. После выполнения шагов пользователем и администратором процесс переходит к этапу списания устаревшей техники.

8. Устаревшая техника перемещаеться в списанную.
 